<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diary on rono23</title><link>https://rono23.com/tags/diary/</link><description>Recent content in Diary on rono23</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rono23.com/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2019年上半期に読んで面白かった本</title><link>https://rono23.com/posts/2019-06-29/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rono23.com/posts/2019-06-29/</guid><description>小説 ストーナー（ジョン・ウィリアムズ、東江一紀訳） 助教授として生きた男性の一生を過不足なく描き、素晴らしかった。たぶん今年1番の小説かも マーティン・イーデン（ジャック・ロンドン、辻井栄滋訳） 船乗りから小説家へ。労働者階級、ブルジョワ、哲学などなかなか激しかった。少し冗長的なところもあるけど、こちらも素晴らしかった ジェイン・エア（シャーロット・ブロンテ、河島弘美訳） 女性の激動の一生。当時の貴族や宗教観を小説越しに見るの好きだなー 他にもジョン・アップダイクやジョン・チーヴァーなど、今年初めて読んだ作家さんが多かった。 ジョン・チーヴァーよりもレイモンド・カーヴァーのほうが好きなことがわかったけど、たぶん陰鬱の表現の差かなと思った。
技術書 OAuth徹底入門 曖昧だったので色々と勉強になった Web API The Good Parts 目新しいことはなかったけど、わかりやすくまとまっていてよかった Swift実践入門 今年に入ってから少しずつ書いてるけどなかなか慣れない iOS周りは勉強時間やコードを書いた時間が少なかったので、下半期はもっとコード書こ。
その他 NO HARD WORK! 相変わらずのBasecamp節！ 「エンタメ」の夜明け ディズニーを誘致した話で、当時のビジネスが垣間見れて楽しかった。この本自体もエンタメやね 上半期は約30冊（漫画除く）しか読めなかったけど、あまりハズレが無かった印象。 定期的にブログを書いていこうと思ったけど、書くのに慣れていないので難しい…</description></item><item><title>Google Domainsに移管してみた</title><link>https://rono23.com/posts/2017-09-07/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rono23.com/posts/2017-09-07/</guid><description>ムームードメインからGoogle Domainsにドメインを移管してみたけど、申請から完了まで90分位でできた。
ムームードメインで、WHOIS情報を自身のに変更 ムームードメインで、「ドメイン操作」 &amp;gt; 「ドメイン一覧」 &amp;gt; ドメインをクリックして、認証コードをメモ Google Domainsのドメインの移管から、ドメインを入力して申請 Googleから移管確認のメールが来るのでOKする ムームードメインから移管申請確認メールが来るのでOKする Google Domains のネームサーバーを使用するようにして、レコード周りを追加 メールの送受信について Google Domains のネームサーバーを利用していると、メール エイリアスを作成して転送できるので便利。 例えば hello@rono23.com を rono23@gmail.com に転送できるので、メールの受信は簡単。
一方で、メールの送信は、
送信したいGmailアカウントで、2段階認証を有効にする アプリ パスワード &amp;gt; 「アプリを選択」 &amp;gt; 「その他（名前を入力）」 &amp;gt; 好きな名前を入力（例: rono23.com） &amp;gt; パスワードをメモ Gmail &amp;gt; 「設定」 &amp;gt; 「アカウントとインポート」 &amp;gt; 「他のメール アドレスを追加」 &amp;gt; 名前、メールアドレスを入力 &amp;gt; 下記入力 SMTP サーバー ポート ユーザー名 パスワード smtp.gmail.com 465 ログインしているGmailアカウント（メールアドレス） 2. のパスワード ※ メール転送の「転送されたメールアドレスからメールを送信するには」参照
感想・備忘録 .jp ドメインの購入や移管はまだ非対応 平日の午前中に移管したので、休日や深夜だともっと時間かかるかも ムームードメインのアカウントが不要になったので、管理するアカウントが1つ減って嬉しい ドメイン代はちょっと高い。例えば .com は、ムームードメインやお名前.comは1,040円、Google Domainsは1,400円 Google Domainsを日本語で使っていたら、コンソールにローカライズエラーがでて動かなくなったけど、英語に切り替えたら直った</description></item></channel></rss>